# 岗位描述

![图片1.png](https://wiki-img.jangrui.com/image/gwwk/qsgzyzds/图片1.png "图片1.png")


桥隧工主要从事桥隧设备的检查、养护、维修工作，使桥隧设备保持均衡完好，确保列车按规定速度、平稳、不间断地运行。

## 主要岗位职责

1. 作业人员对安全、质量负责
2. 严格执行劳动安全有关规定，正确佩戴和使用劳动防护用品。
3. 拒绝违章指挥、制止他人违章作业。
4. 熟知桥隧工作业标准，具备桥隧养修技能。
5. 及时准确填写本岗位相关记录与表格。

## 岗位资格要求

1. **工作经历：** 本岗位见习1年以上。
2. **文化素质：** 高中（或同等学历）毕业及以上。
3. **专业要求：** 铁道工程（桥隧）及相关专业毕业或经1年培训并取得合格证书。
4. **职业要求：** 铁路桥隧工初级及以上职业资格证书。
5. **职业道德：** 遵章守纪、爱岗敬业、服从指挥、团结协作。
6. **身体要求：** 听力、视力及辨色力正常，无色盲、夜盲，身体健康，能胜任桥隧维修高空作业。
